<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>药物使用 on RupricaT</title><link>https://journal.purticra.icu/tags/%E8%8D%AF%E7%89%A9%E4%BD%BF%E7%94%A8/</link><description>Recent content in 药物使用 on RupricaT</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>@purticra</copyright><lastBuildDate>Wed, 19 Nov 2025 00:25:47 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://journal.purticra.icu/tags/%E8%8D%AF%E7%89%A9%E4%BD%BF%E7%94%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>流动着的生命和依然死了许久的外壳</title><link>https://journal.purticra.icu/p/the-thoughts-21/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:25:47 -0500</pubDate><guid>https://journal.purticra.icu/p/the-thoughts-21/</guid><description>&lt;p&gt;晚好，这并不是往常来拜访的时间，但是今晚误入深水区的时间貌似有些长了，所以暂且停下来慢慢梳一梳自己搅成乱麻的思绪，将脑子里的所想慢慢码在这样的框架之上，大概也没有什么能够这一切发生的事情吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举起易拉罐，单手扭开拉环，瓶身的倾角和精力表相对应，饮下欺骗自己口腔的甜味剂的同时也欺骗着大脑不要停下工作，只是一味地盯着荧幕上跳动的光标按下手上的按钮，任凭文字停留在这样凝滞的时间和空间里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是时间又一次把我带回那个空无一人的地铁站台之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一刻不停地前进着的车厢，又从来不会颔首看看乘客的面貌，只是没什么挂念似的被电流刺激着向前移动着，移动着。开开关关的车门宛若蚕身侧的呼吸孔，大口呼吸着人流的同时却看不出什么生命之所在，只是不断地用几十对钢轮支撑着的身体毫不在乎地奔跑着，金属色的车厢只反照着隧道顶上的橘色白炽灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在冰冷的地铁侧座上，凝望着对面和身后窗里逐渐向头顶延伸复制着的自己的面貌，一点都不认识他，一点也不熟悉他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依偎在我身旁的人是谁。怎么会有这样冰冷的灵魂，还能够在失掉颜色的车厢里用尽气力呼吸着人造的空气，即使已经奄奄一息，连抬起眼睑的气力都失去的时候，还微微颤着手指去拨弄那些游离在空气里的细丝，把他们慢慢染上金属般的色泽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这里存在着的，只是再也不会停下的列车，再也不想醒来的人，和再也不能离开的灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多希望这轨道能一直一直延伸到自己指尖之外的地方，多希望空气中不再有那么多无意义的细丝来扰乱依然无法再独木桥上平衡下去的心灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我便像泥塑一样静静坐在这不存在的列车上，穿过列车的风带走身上仅存的水分，皮肤都龟裂了，似乎一碰就会碎成细渣散落一地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而这世上又有哪里存在永不停下的列车。总比人强。列车的奔走总有个目的，而我的目的却早已迷失在永不停止的奔走当中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;列车猛地一颤，尖啸着的是制动盘被卡钳死死咬住之后，轮对在钢轨上滑移的尖利声响。身体随着制动随即一倾，踉跄着从坐席上慢慢滑移着，眼看就要失去平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;车门大开，直觉推着自己起身离开，脚踏在混凝土站台上的一刻，只觉得有什么东西落进了右手边的口袋里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依偎在身旁的那个陌生人身影早已消失不见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手探入口袋中，展开手掌，祂只在我手上留下一枚小小的金属色蚕茧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;purticra @ RupricaT&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>咖啡因双管猎枪！</title><link>https://journal.purticra.icu/p/the-thoughts-19/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 09:56:41 -0500</pubDate><guid>https://journal.purticra.icu/p/the-thoughts-19/</guid><description>&lt;p&gt;已经习惯了用咖啡因续命的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天早上七点半睁开眼睛盯着天花板的时候，只觉得仅剩一副骨架还浮在松松垮垮的床垫上，皮肉已经如若烫伤的组织一般液化融进床垫里，滴滴答答地从床架上滴落下来，只剩下暗红色的脂状物凝在地板上。每天都在做着如出一辙的噩梦，连造梦厂的创意都已经用尽了，大概现实的重击已经没什么东西可以抵赖了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扭动着蛆一般的身体溜下床铺，脚触及地面的同时才真正连接到现实。血迹瞬时消失，但弥漫着的腐烂的味道却停留在鼻腔里。要么是冰箱不知被谁拔去了电源，存贮的冻火鸡里积攒的沼素大概真成了炮弹，用尽气力轰开了冰箱大门；要么是洗衣桶堆满了人体褪下的肮脏，变成低等生物美食的同时也把高等生物杀死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;节拍器一直在响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟练地拧开蓝色的瓶盖，成堆的白色胶囊四仰八叉地躺在塑胶瓶里的时候，开始纠结服下一粒或是两粒。服下一粒过的便是正常不过的生活，视野勾勒出物件边沿的高亮，节拍加速，穿过门框和门框之后又戴上普通人的面具，如若无事发生一般行在刷着白漆的走廊上。服下两粒，耳边响起双管杠杆式霰弹枪回转上弹的动人响声。对准喉咙扣下扳机，脖颈炸裂开来，头脑向后仰去的同时节拍却诡异地变慢，以至于停顿下来。倏尔节拍倒转，子弹回膛，精神却像揉皱再展平的道林纸一样覆在大脑皮层表面，精神才又回到本位之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;浑浑噩噩的过着烂泥一样的生活的时候，其他感官都被压制，大抵只有嗅觉比往常更加灵敏。不过说是灵敏也不恰当，因为总在闻到完全不存在的气味，甚至于难以用语言来描述。不知是什么人在极远的地方焚烧轮胎，黑烟弥漫天空的同时也生出刺鼻的气味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疲惫啊疲惫，只希望有人把我的脚踝绑在绳套上，沿着旗杆慢慢拉上去。将每一节脊椎骨拉散开的同时，也就没什么可以挂念的破事了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而憎恨还是凌驾在理性之上，倒不如说是理性强压着头让我去憎恨。怀古伤今之类的事情谁不会干，只不过是给自己找个理由趴下罢了。真有人愿意为了那点无所谓的荣誉和贡献把已经攥在手里的生活扔进大焚化炉里面吗，对这种人从不觉得同情，啐上一口唾沫拍拍身上的尘土便挥手离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是不长脑子的人，假装成健全成熟的样子却全然不讲做事的逻辑，脑子被互联网的酱汁反反复复地洗涤，在茧房里大肆挥洒笔墨的时候脑子却没进步半点，怨天尤人的时候还不忘用自己假造的道德去赚点别人的金钱精神和价值观，说上一堆大话大骂社会的时候也没看看自己的爹妈一眼。自以为站在道德制高点上却只是站在不公平时代的肩膀上，全然不在乎究竟是谁在贡献一切，究竟是谁在为这种骄奢的生活买单。连逻辑自洽都做不到的废物们，一边说着&lt;em&gt;全都是为了自己&lt;/em&gt;到&lt;em&gt;为什么社会给我们这样的规训&lt;/em&gt;，从&lt;em&gt;痛骂社会规训&lt;/em&gt;到&lt;em&gt;熟练应用社会规训&lt;/em&gt;，用偏颇的信息把自己喂饱之后在沙发上抱着满足的身躯一躺，就指望资源如雨般降下。假心假意假人生，也好，扇扇巴掌起码还要花些气力，若是什么都不做倒是便宜了这群人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也是犯贱，所有人都在犯贱。社会的包容性太强以至于贱人多的无可救药，而正常人就这样花几倍的钱供着这些杂种权且过着次一等的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不写了，再写下去就骂的太脏了，溅自己一身血还洗不干净。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;purticra @ RupricaT&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>所以究竟是谁是咖啡因超人</title><link>https://journal.purticra.icu/p/caffeine-superman/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:25:00 -0400</pubDate><guid>https://journal.purticra.icu/p/caffeine-superman/</guid><description>&lt;p&gt;刚过完秋假，整一个松弛的状态滑入这个忙的要老命的周三。起床时只因和恶魔玩了把俄罗斯转盘，第二次睁眼便到了开课前十分钟的幽默时间。脑子里想着老美差得有点离谱的医疗框架，腿倒是很老实地从床上飞下来，踩在楼下公路车的踏板上。即使眼睛还因为刚刚醒来没适应外边的光线，但是就这样从宿舍楼飞出去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了北美发现咖啡贵得离谱，心想着不能靠这玩意儿付费上学，结果是淘到了&lt;em&gt;&lt;strong&gt;惊爆大优惠&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;的咖啡因胶囊。只花上15美元就能整到500粒200毫克的续命药，一脚就能把人从床里踹起来。仔细检查了包装上大概是没有兽用药的图样，也就在自己身上开药店了。不过有一说一这种东西还是难以对付无聊教授的讲座，该困的时候还是会困的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上高中的时候研究过咖啡因的作用机制，上网冲浪发现还有药物相互作用的玩法。印象里看到了&lt;a class="link" href="https://goldengrape.github.io/posts/bulabula/Methods_of_accelerating_caffeine_clearance/" target="_blank" rel="noopener"
&gt;&lt;strong&gt;这篇文章&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;，给幼小的心灵造成了极大震撼。还想过在学校咖啡店旁边开一家专卖呋喃甲酰胺的药店，只是大概和贩毒没什么两样了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我就踩在这辆从学校旁边的老兵商店里淘来的30美元自行车行在湿漉漉的破柏油路上。虽然立过毒誓不在雨天骑这辆破公路车，但是因为这种事情把全勤奖丢了也太亏。一边想着一边挂着人力ABS飞下 &lt;em&gt;Freshman Hill&lt;/em&gt;，脑子里也只有手指口呼地通过路口的过程了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提到老兵商店，其实是学校附近二手跳蚤市场&lt;a class="link" href="https://www.salvationarmyusa.org/" target="_blank" rel="noopener"
&gt;&lt;em&gt;Salvation Army&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;的诨名。因为初到时以为大概是军队下辖的恐怖商店，甚至还有theft store(其实是thrift store)的字样，甚至还有些莫名的恐惧。后来斗胆发现原来是正经二手商店，也就取了个相当亲切的诨名以示亲切吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进门就知道一排排的二手衣服和二手家具，甚至还有3C产品和影音系列，都标着难以置信的低价。总之也是一种&lt;strong&gt;惊爆大优惠&lt;/strong&gt;商店，甚至能买到10刀乐的超能吸尘器和几乎不要钱的碗筷。大概会指望着这种东西撑过接下来四年吧。虽然不完全是这种商店的受众，就算这样，省钱的基本逻辑也是狠狠控脑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好了我要去接受线性代数的洗礼了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;purticra @ RupricaT&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>