<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>生日 on RupricaT</title><link>https://journal.purticra.icu/tags/%E7%94%9F%E6%97%A5/</link><description>Recent content in 生日 on RupricaT</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>@purticra</copyright><lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 22:52:44 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://journal.purticra.icu/tags/%E7%94%9F%E6%97%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>又过生日，何意味</title><link>https://journal.purticra.icu/p/birthday-2025/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 22:52:44 +0800</pubDate><guid>https://journal.purticra.icu/p/birthday-2025/</guid><description>&lt;p&gt;总之又到了一年一度坐在电脑前面写反思的时间了嘛。昨天晚上回家太晚浑身的细胞都在尖叫着想要睡觉，结果今天照样把时间拖到了这个位置，虽然脑子已经疯狂地想要偷跑但是还是大概想要坐下来写点东西。什么感伤过去什么担心未来的事情只要全部堆在面前就无所谓，反正接下来的活法大概也没什么区别，就这样把毫无营养的文字权且当作生日礼物的回礼之类的东西吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过这个生日没有感觉&lt;strong&gt;长大&lt;/strong&gt;，反而无比明显地感觉到自己正在&lt;strong&gt;变老&lt;/strong&gt;。虽然还没满二十周岁的小孩这样说有点太极端了，但是还是深刻地感觉到身体正在走下坡路的事实。愈发的懒惰，现在连出行的走几步都有些做不到了，简直已经失去了所谓锻炼的资本和能力，像一根躺在冰柜最角落里的肥肠一样动都不动一下。然而失掉的不仅是所谓能力，感觉某种程度上的动力大概也已经全无了吧。不知道为什么要提升自己，每一天过去的日子大概都对未来没什么影响，就算突然结束大概世界也会随着我的生命一起结束，在乎的人不在乎的人都已经离开自己太久了。但是还念叨着爱你老己之类的怪话，从外侧鉴赏自己这条狗命的时候又感觉缺了太多东西，大概又在无来由地亏待自己。也不能称作是什么活下去的动力，大概只想着毛一块钱是一块钱之类的事情吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是就这样躺在粉红色的草原上，脑子盯着蓝得发绿的天空，大概不是每天都会见到的图景吧，但是还是这样半眯着眼睛盯着这样的场景。过去的这一年发生的好事坏事巧事怪事实在太多，我简直不想一样一样码在这里，像那个肉鸽游戏的商店老板一样煞有其事地出售些一文不值的商品简直是我最不想成为的样子。然而我还是像这样写着，一边嘟囔着“&lt;em&gt;又看清了一些人&lt;/em&gt;”“&lt;em&gt;完全是上当受骗&lt;/em&gt;”“&lt;em&gt;有时候扔掉就扔掉吧&lt;/em&gt;”之类我自己都听不懂的话。然而就这样默念着，脚也没气力地挪动着，沙丘上留下两道拖沓的轨迹，实在没什么好让人欣赏的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着身体一起快速老去的还有这份依然生锈的精神铁盒，刻骨铭心地经历一堆有的没的之后感觉世界的乐趣大概也就如此了。就算突然无力地倒在地上也要冲着西方的大蠢蛋们竖起中指，随后要做的事情也就是躺在地上等死和捏一捏手边的土。洪水早就漫过来了，没人注意到而已，然而发生的事情也就发生了，而我还是那个仅仅捏着一堆一文不值的纸片的傻子一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算这样那又怎样呢，生命里的乐子照样不少，自己且且踌躇的样子大概也透着相当程度的荒谬和滑稽感，旁人连连发笑的时候也大概稍稍笑上几声。万一真的是对的呢？说笑着向 世界摊开手的同时，双手双脚都被套上了镣铐，大概也就快结束了吧，大概我的选择也没那么重要了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在前十八年里紧紧攥着的那些美好的东西，那些莫须有的道德，那些被他人唾弃的信念和那些被踩在脚下的志向大概都已经烧成了灰。没必要那样了，捏起拳头却只能砸向用几团灰来回应的破墙壁。如同遇上连续二十辆右转弯不向左看的亡命司机和路中间突然蹿出来的河鲫鱼电瓶车，有时候人生真的需要轻闭双眼重踩油门，一切交给车轮的信念来决定的时候大概也没什么值得维护的东西了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而就这样歪七扭八地前进着。佯装成&lt;em&gt;all clear&lt;/em&gt;的模样摆动着双腿双脚和双手吃着甜的腻歪的食物喝着心跳加速的饮料和令人作呕的空气。无所谓了，抡起棍棒的时候自己早已经死去，活在自己身上的东西究竟姓甚名谁我也已经毫不在意。妈妈眼里的自己照着她希望的样子稳稳地踏着步子，大衣下的物件却已经不知变成怎样拖泥带水前进着的肮脏存在了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不想再道谢了。人都是自私的，这种莫须有的礼貌倒也没什么值得表达的，反正也不会得到什么回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;照样活下去吧，你们也是，我自已也是。十九岁的生日就像这样毫无惊喜和惊吓地从指缝之间像细沙一样掉进了混凝土搅拌车，最终还是融进了哪栋捅进天空的大厦里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来年再见，以后的自己盯着这样毫无章法的文字，希望也能在这里竖个中指。&lt;em&gt;兄弟，我草里的。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;purticra @ RupricaT&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>