<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>大学 on RupricaT</title><link>https://journal.purticra.icu/tags/%E5%A4%A7%E5%AD%A6/</link><description>Recent content in 大学 on RupricaT</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>@purticra</copyright><lastBuildDate>Mon, 06 Oct 2025 18:15:44 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://journal.purticra.icu/tags/%E5%A4%A7%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>取什么标题好</title><link>https://journal.purticra.icu/p/%E5%8F%96%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%A0%87%E9%A2%98%E5%A5%BD/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 18:15:44 +0000</pubDate><guid>https://journal.purticra.icu/p/%E5%8F%96%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%A0%87%E9%A2%98%E5%A5%BD/</guid><description>&lt;p&gt;上了大学之后总感觉要思考的事情一下子变得多了起来，不只是人生哲理方面。一个小时之后要做的事，明天要做的事，半个月后要做的事，寒假要做的事，毕业之后要做的事全都叠在现在的自己身上。纵然可以相信时间的力量能够化险为夷，但是总觉得还是稍微主动一些去迎击才是好策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后天又要考线性代数，抓了两张草稿纸准备做点模考题。一个人在空荡荡的寝室里，总觉得听点什么才好。平时行路上听的音乐太闹腾，村上的爵士乐单却觉得太不正经，鬼使神差打开日式管弦的收藏夹开始轮播，不久就撞见千と千尋の神隠しOST。自认为权且算是流动着的旋律不至于让人嗜睡，也算是埋头进了数学的境地里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得小时候家里有台蓝光光碟机，还有全套的吉卜力动画碟片。上幼儿园和小学的时候，每逢闲暇时总要选一张，煞有其事地拉上客厅所有的窗帘，靠在沙发上看一下午。那时候也不会细想故事的主题内核，只记得个情节大概，配上相当水平的音乐，就算反复看也不觉得无聊匮乏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在想想能看着这样的作品长大，总觉得是一件不可思议的好事。真要说那个时候的自己学到了什么，我现在也无从谈起。但即使是怀着看热闹的心态去欣赏这样的作品，大概也已经在心里留下一些痕迹了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后再有时间重温这样的作品，大抵已到了高中时分。感叹着啊，为什么要塑造出这样美的世界，让生活在泥潭里的自己向往着。再就是慢慢了解到故事背后的许多故事，也让自己对创造出这样世界的人感到敬佩。这些作品塑造着自己的价值，我自己都没意识到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像这样莫名其妙感到怀旧的心情，让自己总感觉比同龄人活在时间轴上偏左一点的位置上。我究竟活在当下还是活在过去，活在无数个经历里的过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而生在所谓“技校”，大抵这样对美好的追求并不能成为主流吧。埋头在数据和图样里，似乎马上就要抛下过去的一切，变成彻头彻尾的书呆子了。这些送给自己一部分生命的艺术品，终究要被现实生活优化掉吗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一点都不想这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以时不时的从浮躁着的现实里逃离出来，关闭自己在外的感官，慢慢炖煮自己的心情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而我还是要时常提醒自己作为一个人的主体性。我活在自己身上，我过着自己的生活，我属于自己。那些接踵而至的外来物，都要以我自己的标准作为参考，去除那些带来麻烦的，保留那些能让我以完备的形态活下去的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以生命的宽度是什么。总记得听过位老学者谈这样的事。在他看来，纵然自己吸烟五十年必然缩短生命的长度，却能让宽度加以伸张。对于吸烟本身的观点我不敢苟同，但在和终章赛跑的生命路上，我要用怎样的情绪讲怎样的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;purticra @ RupricaT&lt;/p&gt;</description></item><item><title>致不知道会在什么地方收到这条信息的不知道什么人</title><link>https://journal.purticra.icu/p/the-thoughts-1/</link><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 02:10:48 +0000</pubDate><guid>https://journal.purticra.icu/p/the-thoughts-1/</guid><description>&lt;p&gt;致不知道会在什么地方收到这条信息的不知道什么人，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚好，抑或是白天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我抱着连自己都感到陌生的心情写下这些文字。因为最近发生了实在太多变故，自私地为了找到自己在生活中的锚点，我决定联系联系许久未见的老朋友试试。所以写下了这些泛泛而谈的文字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发觉时间实在把人塑造成了全然不同的样子。不论是形象，性格，还是习惯使用的词汇和口头禅。像这样走在生命的路上，总有一部分在不断地死去，也有一部分在不断地生长。死亡追赶生命的脚步一直是这样，直到生命的宽度渐渐收窄，故事的尾声也会悄然到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到今天我仍然讨厌吵闹而无理的人群，即使是一点点也让我感到厌恶和不安。虽然礼节指导着我稍稍保留一点自己的意见，但是内心里还是希望在这样深夜的角落里一个人点上一盏台灯，在电脑面前把脑子里流淌着的东西慢慢印在纸上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候被人说自己没什么主见，除了几个提不上台面的爱好之外就不剩什么东西了。这种观点当然有道理，做出自己生命的决定什么的全然不是我一个人能做到的。但是和父母的距离越来越远，他们的生活观念渐渐脱离我所生存的环境之后，这种责任渐渐加在我的肩膀上。拿着他们慷慨的最后一桶金，我不知道怎么书写自己的故事。我害怕做出错误的决定，于是糟糕的事情便开始惩罚没有逐渐，依赖着别人的我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在深夜又一次活在过去，活在无数次想要活在过去的自己的身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就因为那时的自己没什么需要顾虑的，显得很自信的样子，对以后的一切都抱着全然美轮美奂的希望。现在的自己几乎能够遇见所有将会发生的糟糕的事情，于是做事谨慎起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也发现背景这件事太重要了。请不要误会我的意思，我想说的是背景音乐中的背景。是背景构成了任何人与人之间的共同话语。没有友谊不依赖背景，共同背景的消失也会让友谊慢慢腐烂，最终融进自然里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的我在想什么呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许你会觉得现在的我很幼稚吧。我觉得自己总是按照别人的方式做事，带着别人的精神和价值观活在自己的躯体里，做出并不属于自己的决定。回看过去的记录我发觉这更加明显了，我戴着别人的面具活在其他人面前，就算那个人已经扔掉了旧面具，我也会把它捡起来，一针一针缝在自己脸上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许你全然不能理解我的文字，那么还是要祝贺你走出了自己的道路。时间向前的时候，许多生命也随着祂的脚步慢慢向前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不强求任何人接纳我这些幼稚懵懂的文字。感谢你的包容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就这样踏在异乡的土地上，回忆并遗忘着过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只是一个人而已。而我也会活成一个人的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;purticra @ RupricaT&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>