<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>杂谈 on RupricaT</title><link>https://journal.purticra.icu/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/</link><description>Recent content in 杂谈 on RupricaT</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>@purticra</copyright><lastBuildDate>Thu, 09 Oct 2025 10:26:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://journal.purticra.icu/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>我好想玩明日方舟</title><link>https://journal.purticra.icu/p/arknights-1/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 23:51:00 -0400</pubDate><guid>https://journal.purticra.icu/p/arknights-1/</guid><description>&lt;p&gt;服务器为什么要更新大半天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要玩明日方舟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考线性代数遇到宝宝题笑成傻逼，考完线性代数看到别人包上挂着维什戴尔通行证笑成大傻逼。&lt;/p&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;
&lt;a href="https://prts.wiki/id/66433" target="_blank" rel="noopener"&gt;
&lt;img src="https://media.prts.wiki/thumb/4/4a/%E6%8A%80%E8%83%BD_%E7%88%86%E8%A3%82%E9%BB%8E%E6%98%8E.png/75px-%E6%8A%80%E8%83%BD_%E7%88%86%E8%A3%82%E9%BB%8E%E6%98%8E.png" alt="爆裂黎明！" width="400"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;</description></item><item><title>所以究竟是谁是咖啡因超人</title><link>https://journal.purticra.icu/p/caffeine-superman/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:25:00 -0400</pubDate><guid>https://journal.purticra.icu/p/caffeine-superman/</guid><description>&lt;p&gt;刚过完秋假，整一个松弛的状态滑入这个忙的要老命的周三。起床时只因和恶魔玩了把俄罗斯转盘，第二次睁眼便到了开课前十分钟的幽默时间。脑子里想着老美差得有点离谱的医疗框架，腿倒是很老实地从床上飞下来，踩在楼下公路车的踏板上。即使眼睛还因为刚刚醒来没适应外边的光线，但是就这样从宿舍楼飞出去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了北美发现咖啡贵得离谱，心想着不能靠这玩意儿付费上学，结果是淘到了&lt;em&gt;&lt;strong&gt;惊爆大优惠&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;的咖啡因胶囊。只花上15美元就能整到500粒200毫克的续命药，一脚就能把人从床里踹起来。仔细检查了包装上大概是没有兽用药的图样，也就在自己身上开药店了。不过有一说一这种东西还是难以对付无聊教授的讲座，该困的时候还是会困的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上高中的时候研究过咖啡因的作用机制，上网冲浪发现还有药物相互作用的玩法。印象里看到了&lt;a class="link" href="https://goldengrape.github.io/posts/bulabula/Methods_of_accelerating_caffeine_clearance/" target="_blank" rel="noopener"
&gt;&lt;strong&gt;这篇文章&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;，给幼小的心灵造成了极大震撼。还想过在学校咖啡店旁边开一家专卖呋喃甲酰胺的药店，只是大概和贩毒没什么两样了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我就踩在这辆从学校旁边的老兵商店里淘来的30美元自行车行在湿漉漉的破柏油路上。虽然立过毒誓不在雨天骑这辆破公路车，但是因为这种事情把全勤奖丢了也太亏。一边想着一边挂着人力ABS飞下 &lt;em&gt;Freshman Hill&lt;/em&gt;，脑子里也只有手指口呼地通过路口的过程了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提到老兵商店，其实是学校附近二手跳蚤市场&lt;a class="link" href="https://www.salvationarmyusa.org/" target="_blank" rel="noopener"
&gt;&lt;em&gt;Salvation Army&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;的诨名。因为初到时以为大概是军队下辖的恐怖商店，甚至还有theft store(其实是thrift store)的字样，甚至还有些莫名的恐惧。后来斗胆发现原来是正经二手商店，也就取了个相当亲切的诨名以示亲切吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进门就知道一排排的二手衣服和二手家具，甚至还有3C产品和影音系列，都标着难以置信的低价。总之也是一种&lt;strong&gt;惊爆大优惠&lt;/strong&gt;商店，甚至能买到10刀乐的超能吸尘器和几乎不要钱的碗筷。大概会指望着这种东西撑过接下来四年吧。虽然不完全是这种商店的受众，就算这样，省钱的基本逻辑也是狠狠控脑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好了我要去接受线性代数的洗礼了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;purticra @ RupricaT&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>取什么标题好</title><link>https://journal.purticra.icu/p/the-thoughts-2/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 18:15:44 -0400</pubDate><guid>https://journal.purticra.icu/p/the-thoughts-2/</guid><description>&lt;p&gt;上了大学之后总感觉要思考的事情一下子变得多了起来，不只是人生哲理方面。一个小时之后要做的事，明天要做的事，半个月后要做的事，寒假要做的事，毕业之后要做的事全都叠在现在的自己身上。纵然可以相信时间的力量能够化险为夷，但是总觉得还是稍微主动一些去迎击才是好策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后天又要考线性代数，抓了两张草稿纸准备做点模考题。一个人在空荡荡的寝室里，总觉得听点什么才好。平时行路上听的音乐太闹腾，村上的爵士乐单却觉得太不正经，鬼使神差打开日式管弦的收藏夹开始轮播，不久就撞见千と千尋の神隠しOST。自认为权且算是流动着的旋律不至于让人嗜睡，也算是埋头进了数学的境地里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得小时候家里有台蓝光光碟机，还有全套的吉卜力动画碟片。上幼儿园和小学的时候，每逢闲暇时总要选一张，煞有其事地拉上客厅所有的窗帘，靠在沙发上看一下午。那时候也不会细想故事的主题内核，只记得个情节大概，配上相当水平的音乐，就算反复看也不觉得无聊匮乏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在想想能看着这样的作品长大，总觉得是一件不可思议的好事。真要说那个时候的自己学到了什么，我现在也无从谈起。但即使是怀着看热闹的心态去欣赏这样的作品，大概也已经在心里留下一些痕迹了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后再有时间重温这样的作品，大抵已到了高中时分。感叹着啊，为什么要塑造出这样美的世界，让生活在泥潭里的自己向往着。再就是慢慢了解到故事背后的许多故事，也让自己对创造出这样世界的人感到敬佩。这些作品塑造着自己的价值，我自己都没意识到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像这样莫名其妙感到怀旧的心情，让自己总感觉比同龄人活在时间轴上偏左一点的位置上。我究竟活在当下还是活在过去，活在无数个经历里的过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而生在所谓“技校”，大抵这样对美好的追求并不能成为主流吧。埋头在数据和图样里，似乎马上就要抛下过去的一切，变成彻头彻尾的书呆子了。这些送给自己一部分生命的艺术品，终究要被现实生活优化掉吗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一点都不想这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以时不时的从浮躁着的现实里逃离出来，关闭自己在外的感官，慢慢炖煮自己的心情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而我还是要时常提醒自己作为一个人的主体性。我活在自己身上，我过着自己的生活，我属于自己。那些接踵而至的外来物，都要以我自己的标准作为参考，去除那些带来麻烦的，保留那些能让我以完备的形态活下去的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以生命的宽度是什么。总记得听过位老学者谈这样的事。在他看来，纵然自己吸烟五十年必然缩短生命的长度，却能让宽度加以伸张。对于吸烟本身的观点我不敢苟同，但在和终章赛跑的生命路上，我要用怎样的情绪讲怎样的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;purticra @ RupricaT&lt;/p&gt;</description></item><item><title>致不知道会在什么地方收到这条信息的不知道什么人</title><link>https://journal.purticra.icu/p/the-thoughts-1/</link><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 02:10:48 -0400</pubDate><guid>https://journal.purticra.icu/p/the-thoughts-1/</guid><description>&lt;p&gt;致不知道会在什么地方收到这条信息的不知道什么人，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚好，抑或是白天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我抱着连自己都感到陌生的心情写下这些文字。因为最近发生了实在太多变故，自私地为了找到自己在生活中的锚点，我决定联系联系许久未见的老朋友试试。所以写下了这些泛泛而谈的文字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发觉时间实在把人塑造成了全然不同的样子。不论是形象，性格，还是习惯使用的词汇和口头禅。像这样走在生命的路上，总有一部分在不断地死去，也有一部分在不断地生长。死亡追赶生命的脚步一直是这样，直到生命的宽度渐渐收窄，故事的尾声也会悄然到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到今天我仍然讨厌吵闹而无理的人群，即使是一点点也让我感到厌恶和不安。虽然礼节指导着我稍稍保留一点自己的意见，但是内心里还是希望在这样深夜的角落里一个人点上一盏台灯，在电脑面前把脑子里流淌着的东西慢慢印在纸上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候被人说自己没什么主见，除了几个提不上台面的爱好之外就不剩什么东西了。这种观点当然有道理，做出自己生命的决定什么的全然不是我一个人能做到的。但是和父母的距离越来越远，他们的生活观念渐渐脱离我所生存的环境之后，这种责任渐渐加在我的肩膀上。拿着他们慷慨的最后一桶金，我不知道怎么书写自己的故事。我害怕做出错误的决定，于是糟糕的事情便开始惩罚没有逐渐，依赖着别人的我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在深夜又一次活在过去，活在无数次想要活在过去的自己的身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就因为那时的自己没什么需要顾虑的，显得很自信的样子，对以后的一切都抱着全然美轮美奂的希望。现在的自己几乎能够遇见所有将会发生的糟糕的事情，于是做事谨慎起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也发现背景这件事太重要了。请不要误会我的意思，我想说的是背景音乐中的背景。是背景构成了任何人与人之间的共同话语。没有友谊不依赖背景，共同背景的消失也会让友谊慢慢腐烂，最终融进自然里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的我在想什么呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许你会觉得现在的我很幼稚吧。我觉得自己总是按照别人的方式做事，带着别人的精神和价值观活在自己的躯体里，做出并不属于自己的决定。回看过去的记录我发觉这更加明显了，我戴着别人的面具活在其他人面前，就算那个人已经扔掉了旧面具，我也会把它捡起来，一针一针缝在自己脸上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许你全然不能理解我的文字，那么还是要祝贺你走出了自己的道路。时间向前的时候，许多生命也随着祂的脚步慢慢向前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不强求任何人接纳我这些幼稚懵懂的文字。感谢你的包容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就这样踏在异乡的土地上，回忆并遗忘着过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只是一个人而已。而我也会活成一个人的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;purticra @ RupricaT&lt;/p&gt;</description></item><item><title>中文IO的粪感经历</title><link>https://journal.purticra.icu/p/chinese-io/</link><pubDate>Fri, 31 May 2024 10:46:12 +0800</pubDate><guid>https://journal.purticra.icu/p/chinese-io/</guid><description>&lt;p&gt;IB中文的大考分数中有一部分是内部评价口试（Internal Oral）。虽然这个项目的名字本身已经十分幽默了（呃），实行起来却不是一般的大粪，死在了写稿删稿删稿删稿的路上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个经验是写稿子没有用，写太多没有用，毕竟卡着十分钟的时长，有时候几个关键词比又臭又长的华丽超长复杂结构句好用得多。毕竟是深恨背诵课文的恶劣生物，熟记这玩意儿也真的有点超出能力范围了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还剩两个小时讲，讲完回来把这篇投了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Purticra @ Rupricat&lt;/p&gt;</description></item><item><title>也是住上自己的小屋了</title><link>https://journal.purticra.icu/p/first-post/</link><pubDate>Thu, 23 May 2024 18:24:43 +0800</pubDate><guid>https://journal.purticra.icu/p/first-post/</guid><description>&lt;p&gt;折腾了整整一天，算是把自己的这块互联网领地圈起来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初尝试这范围的内容，受到中文论坛上许多大佬教程的介绍，真是万分感激。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日后也就以此地为活动的据点之一，更新些有的没的内容，感觉还要很长时间慢慢把小站装修起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先立此文，视作本站的开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Purticra @ Rupricat&lt;/p&gt;</description></item><item><title>一般通过老故事</title><link>https://journal.purticra.icu/p/the-story-1/</link><pubDate>Sat, 23 Mar 2024 23:32:00 +0800</pubDate><guid>https://journal.purticra.icu/p/the-story-1/</guid><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;之前在联结上上的好友应该已经看过这篇了，因为觉得再也写不出这样的文字，所以大概摆在这个地方当个华丽的雕塑看看。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;几年前的那场大灾难，镇里的每个人都记得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前，镇子就是普通的镇子。镇中心有一个小小的集市，每周都会有农户和手工业者来交易东西，隔一段时间还会有远方来的商人带来稀奇的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灾难前的几个月，镇子上空前繁华。各种镇里人从没见过的建筑，雕像和广场铺排开来。以前不多见的外乡人变得常见了许多。这种繁华让镇里人十分快乐，每天晚上都在原先的集市上围成一圈唱歌跳舞，直到深夜才散去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灾难发生的前几天，城里的外乡人突然消失不见。新造的建筑里在两三天里变得空无一人，广场上的落叶也没有人清扫了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;淳朴的小镇人并不知道发生了什么，外乡人都戴着厚厚的黑色面罩，往镇子南边的一条小路走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到那一天，赤色的云将天空遮住，投射下猩红色的光芒。赤雨从天空降下，雷声不断，大地仿佛随之震颤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;云层愈加厚重，镇上的伸手不见五指，只得在各自家中祈祷异象淡去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赤雨下了很久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到天空微微泛亮，镇里人才慢慢走出屋子。天空依然是暗淡的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们往先前外乡人所居的新城望去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那里变成了一片湖。赤色的湖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先前的高耸建筑仿佛沉入了大地一般，现在只能窥见塔尖上的一截。广场早已不见踪影。雕像所塑的人物也只有头勉强露出湖面，五官却已经模糊不清。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;镇里依然是昏暗一片。城镇外的几片农田因为连日缺少光照，作物已然倒伏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那年的秋日，没有收成，大半的镇里人饿死。没有埋葬自己的条件，他们中的一些自发把自己沉入赤湖之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镇里人最为绝望之际，某一日的上午，一束久未见的阳光落在镇子东边的土地上。不同于往日的阳光，这束光仿佛唤醒了土地似的，地里长出了镇里人从未见过的作物。三天之后，结出了镇里人从未见过的果实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这片土地上的作物只能勉强满足镇里人的需求，偶尔还是有人受不住饥饿和病痛的折磨，将自己沉入赤湖中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那以后，小镇上剩下了没多少人。从天而下的阳光却多了几束。光所照射的土地无不长出怪异的外域果实，每隔三天就能收一茬。有的光束在出现几天后便消失了，有的光束却一直照耀到今天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;镇上的老人还在讲着外乡人到来之前的幸福故事，年轻一代却仇视着外乡人，认为是他们带来了灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没人知道小镇的未来会如何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许阳光会消失，大家都会死去，沉入赤湖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许赤云会散去，而生活又会回到先前的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小镇依然是小镇，却没有了每周的集市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们把赤雨停歇的那一天作为纪念日，每年都聚集起来悼念因为饥荒死去的家人和邻居。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;purticra @ RupricaT&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>